## Des fonctionnalités à la technique

Les spécifications fonctionnelles ont été traduites en **spécifications techniques** à travers les **modèles** de Laravel qui représentent les différents contenus souhaités. Les relations sont en réalité assez simples comme on peut le voir sur le **diagramme UML** de TLB ci-dessous.

![UML TLB](assets/images/tlb-uml.jpeg)

Parmi les fonctionnalités principales, on peut considérer les **tableaux de données** sont mis en place pour permettre une gestion plus simple des données. Il est possible de **filtrer** les données selon les critères souhaités, de les **trier** et de les exporter en fichier Excel.

Mais également la sécurité qui est un aspect important de l'application, en particulier avec des données sensibles comme c'est le cas ici. Il est nécessaire de protéger les données des utilisateurs et de limiter les accès aux données à ces mêmes utilisateurs. La **connexion** à l'application se fait par la session Windows et la **gestion des rôles** utilise le système de **Laravel avec des règles**. Il est donc facile de créer un **système de droit granulaire** afin d'empêcher l'accès à certaines données suivant le rôle. Pour **centraliser la gestion**, un observateur, de Laravel a été mis en place, qui permet de **gérer les autorisations à un niveau macro**.

Dans les différentes fonctionnalités demandées, il faut gérer l'**import** et l'**export** de données, au **format Excel**, mais aussi au format CSV. Avec l'import, l'idée étant de **téléverser un fichier**, puis de **traiter ce fichier selon des règles précises** afin d'en extraire les informations pour les injecter en base de données en suivant les **règles métiers** propre à l'application. L'**export** des données a été bien plus simple, car il s'agit d'exporter les données **telles qu'elles sont affichées** dans les tables de données avec pour seule contrainte de **respecter le filtre** de données en cours.

La communication avec les prestataires a représenté la partie la plus délicate de ce projet. Le cahier des charges détaillait la demande de connexion avec Praxedo pour l'**installation d'un équipement**. L'étape de processus est influencée de cette manière "*Praxedo permet de passer de l'étape « Installation en cours » à « Installer »*".

C'est après **une semaine de développement** très complexe infructueux qu'il a été établi qu'il y avait bien un problème avec cette API. Et c'est environ **deux mois plus tard** qu'il a été possible de consulter le référent technique de chez Groupama qui a donné des informations qu'il aurait été intéressant de connaitre en amont. La première étant que **le compte fourni ne permettait pas d'utiliser l'API** de Praxedo mais uniquement la documentation. La seconde était que **les informations qui devaient se trouver sur cette API n'y étaient simplement pas**, ce que l'agence ne pouvait pas savoir. Tout développement lié à cette API n'avait donc aucune utilité concernant l'application.

Par conséquent, la solution a été de **permettre le changement d'étape** d'équipement sur l'application et le **report d'informations liées à la facturation** qui auraient dû venir de Praxedo. Ces informations sont bien disponibles, mais sur un autre logiciel, **Sage** qui, d'après le référent technique de Groupama, nécessiterait des aménagements qui seraient "*conséquents*" et qui ne valent pas le temps de mise en place pour l'intérêt.

La connexion par session Windows a également été un problème, car il n'y a pas de moyen de **tester la connexion** à l'application sans être connecté à un poste Windows. Et le fait que les responsables de la partie technique de Groupama ne répondent pas aux sollicitations que l'agence leur envoyait a rendu les échanges compliqués. C'est après de nombreux échanges sans réponses que la personne qui était l'intermédiaire de Useweb a fait en sorte qu'**un compte de test** soit créé pour permettre de tester la connexion et la gestion des droits.

Enfin, très importante d'un point de vue de **contrôle des données**, les statistiques offrent un **point de vue** unique sur les données, afin de consulter facilement les différences par mois, concernant l'**arrivée de nouveaux clients**, ceux qui attendent un devis et ceux qui sont en attente d'installation. La liste des équipements de la période choisie est aussi visible, afin de voir facile **quel équipement est le plus demandé**.
